[南亞we connect] Happy Diwali!

今日是Diwali (也叫 Deepavali)，是印度教 (Hindu)、耆那教 (Jain)、錫克教 (Sikh) 和佛教節日，中文叫「排撜節」、「光明節」或「屠妖節」，它象徵著光明壓倒黑暗和無明，正義戰勝邪惡 和不義。標示著人類文明對正義和光明的祈盼和肯定。

話說，印度人的神終於在斯里蘭卡戰勝了十頭妖魔，而就在Diwali這一天回到了印度。全城的百姓為了歡迎他們偉大的神的歸來，於是家家戶戶點起了燈籠，大家歡天喜地，慶祝神的勝利，因此這一天，也象徵光明終於戰勝黑暗、正義戰勝邪惡。

在 Diwali當日，很多人會穿上新衣服、齊享糖果和爆竹。印度北部的商家一般都以Diwali作為財政新年度的首天，當天會用新賬簿作業。大部分的公司行號會致贈員工、客戶、往來企業各項禮品，甚至有些公司會發給禮金，就像我們在過農曆新年一樣。而很多的祝賀詞都會祝福大家有個新的一年（但不是Happy New Year而是Happy Diwali）。

有些地方，人們一大早就會開始在地上作畫，這是一種很神奇的畫法，地上那些圖案全部都是用色粉構成的，作畫的人會很靈巧的將色粉平均撒上去，最後形成一幅美麗的圖畫。

就連商店都會裝飾一下來慶祝！

到了晚上像是一些社區就來個慶祝晚會！

Happy Diwali. Thx for ur hospitality last Friday.

主線速遞
-----------------------------------------------------------------
星期日 10 · 27
追究警暴 守護民眾記者 守護穆斯林
- 15:00 尖沙咀梳士巴利道公園

星期日 10 · 27
自由之鶴追悼會
- 16:00 - 20:00 觀塘海濱公園

下星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

詳情參閱：

提醒返 印度教同伊斯蘭教係兩回事